對excel 成日甩漏，點改善

一對同改大量 spreadsheet data 就錯到七彩
可以點改？
Feel 到老細就黎想開火

做validation

Validation?

計完一堆野再做checking build 兩條唔同既formula 計同一樣野

如果是 non spreadsheet data (例如純文字）但有成千個 cell?

睇下咩情況 有時可以做matching 等唔同野

如果係人手入的data 又可以如何避免甩漏？

Quit

人手實有錯

睇開啲

問題是在於自己錯到七彩同重覆犯錯

睇下咩data 囉 入少左既就count 下 睇下有冇pattern用excel搵錯既出黎

以為自己出post 同你情況一樣

俾唔同同事屌

但又真係搵唔到方法改善

不如講下你要平時要做啲咩，再睇下點幫到你？

人工幾多？

set check point比自己

講完一大輪都1999,
乜野甩漏又唔講,
sample又唔放一個上黎
淨係excel有甩漏？
用word會冇事？
樓主幾歲？做緊咩工種？

甩漏一定有，老闆on9想完美，如果啲數就一定要準確ga 自己用方法recon 返去係=0 就ok ,好似對數咁，但啲despcrition , 應該寫錯都唔定，只要無"大錯"就ok , a 寫左b 就話ja

做野點樣減少錯誤，覺得自己返工成日都好緊張同繃緊，間唔中都會入漏野打錯字，遇著突發事件有時個腦空白一片反應唔切，但返工以外嘅時間就冇咁嘅問題

Double checking , 搵同事一齊check

遞信

用 program check
人腦唔岩對野

洗唔洗加密丫
用excel都咁神秘？
仲有就係 你根本冇答過問題
仲係1999